---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Qual è la concezione della vita per un musulmano?
date: 2024-07-14
description: 'La concezione della vita del musulmano è influenzata da principi come:
nobili propositi, gratitudine, pazienza, fiducia in Dio e responsabilizzazione.'
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573107
---

La concezione della vita del musulmano è caratterizzata dai seguenti principi:

- Equilibrio tra speranza nella Misericordia di Dio e timore del Suo castigo
- Avere dei propositi nobili
- Se accade qualcosa di positivo, sono grato. Se accade qualcosa di negativo, ho pazienza
- Questa vita è una prova e Dio vede tutte le mie azioni
- Ripongo la mia fiducia in Dio: nulla accade se non con il Suo permesso
- Tutto quello che ho proviene da Dio
- Speranza e interesse sinceri sul fatto che i non musulmani possano essere guidati
- Mi concentro su ciò che posso controllare e gestire, facendo del mio meglio
- Farò ritorno a Dio e sarò responsabile per le mie azioni
